%===========================
% CV en Awesome-CV
%===========================
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configuración de márgenes
\geometry{left=1.5cm, top=1.5cm, right=1.5cm, bottom=1.5cm, footskip=.5cm}

% Colores y fuente
\definecolor{awesome-blue}{RGB}{0,102,204}
\colorlet{awesome}{awesome-blue}
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

% Fix ATS: \headerpositionstyle y \entrypositionstyle usan \scshape, cuya fuente
% mapea mal la "i" minúscula al extraer texto del PDF (ej. "Especialista" -> "ESPECiALiSTA").
% Se reemplaza por mayúsculas reales (\MakeUppercase) para que el texto copiado/parseado por un ATS sea correcto.
\renewcommand*{\headerpositionstyle}[1]{{\fontsize{7.6pt}{1em}\bodyfont\bfseries\color{awesome} #1}}
\renewcommand*{\entrypositionstyle}[1]{{\fontsize{8pt}{1em}\bodyfont\bfseries\color{graytext} \MakeUppercase{#1}}}

% Fix ATS: cvitems (bullets de experiencia) usa \begin{justify}, que en líneas densas
% comprime los espacios entre palabras hasta el punto de que la extracción de texto los pierde
% (ej. "desarrollé múltiples" -> "desarrollémúltiples"). Se cambia a \RaggedRight para evitar la compresión.
\renewenvironment{cvitems}{%
  \vspace{-4.0mm}
  \RaggedRight
  \begin{itemize}[leftmargin=2ex, nosep, noitemsep]
    \setlength{\parskip}{0pt}
    \renewcommand{\labelitemi}{\bullet}
}{%
  \end{itemize}
  \vspace{1.0mm}
}

% Datos personales
\name{Juan Diego}{Isaza Londoño}
\position{Especialista DevSecOps{\enskip\cdotp\enskip}Ingeniero de Sistemas}
\address{Medellín, Colombia}
\mobile{+57 301 2951921}
\email{juan.diego-13@hotmail.com}
\github{jdiegoisaza}
\linkedin{jdiegoisaza}

\begin{document}
%----------- ENCABEZADO -----------
\makecvheader

%----------- PERFIL -----------
\cvsection{Perfil Profesional}
\begin{cvparagraph}
Especialista DevSecOps con foco en Azure DevOps, automatización de pipelines CI/CD y estandarización de controles de seguridad a escala organizacional. Diseñé un sistema propio de extensiones y pipeline decorators que inyecta automáticamente controles DevSecOps en más de 60 pipelines y repositorios, y estuve encargado de la homologación de las herramientas DevSecOps de Bancolombia hacia Banco Agrícola (Grupo Cibest, El Salvador), incluyendo contribución directa al proyecto open source Engine Tools. Ingeniero de Sistemas (Universidad de Antioquia), con bases en desarrollo web (Java, Angular). Experiencia integrando controles SAST, SCA, detección de secretos y escaneo de IaC (SonarQube, JFrog Xray, Trivy, Gitleaks, TruffleHog, Checkov). Certificado en Google Cloud (incluye fundamentos de Kubernetes). Orientado a seguridad desde el diseño (shift-left), automatización con Python, PowerShell y Bash, y colaboración ágil (Scrum).
\end{cvparagraph}

%----------- EXPERIENCIA -----------
\cvsection{Experiencia}
\cventry
  {Especialista Azure DevOps} % Puesto
  {Synergy TPC} % Empresa
  {Remoto} % Localización
  {Nov 2025 -- Actualidad} % Fechas
  { % Descripción
    \begin{cvitems}
      \item Diseñé, implementé y mantuve pipelines de despliegue automatizado alineados con las mejores prácticas de la industria.
      \item Acompañé a los equipos de desarrollo en la optimización de sus procesos de construcción, liberación y despliegue.
      \item Aseguré el cumplimiento de los estándares de liberación, incluyendo estrategias de reversión, pruebas, control de versiones y documentación operativa.
      \item Apoyé el cumplimiento de requisitos organizacionales, regulatorios y de auditoría, aplicando buenas prácticas de privacidad, disponibilidad e integridad de la información.
    \end{cvitems}
  }

\cventry
  {Especialista DevSecOps} % Puesto
  {Devco} % Empresa
  {Remoto} % Localización
  {Jun 2023 -- Abr 2026} % Fechas
  { % Descripción
    \begin{cvitems}
      \item Rol funcional de Analista DevOps dentro del equipo DevSecOps, asignado como servicio dedicado a Banco Agrícola (Grupo Cibest, El Salvador), aliado estratégico de Bancolombia.
      \item Diseñé y desarrollé múltiples extensiones personalizadas (5+) de Azure DevOps, inyectadas automáticamente mediante pipeline decorators de creación propia, estandarizando controles de seguridad y automatización en más de 60 pipelines y repositorios organizados en un esquema centralizado, sin requerir configuración manual por equipo.
      \item Estuve encargado de la homologación de las herramientas DevSecOps utilizadas por Bancolombia hacia Banco Agrícola, incluyendo la adaptación del motor interno Engine Tools, al cual contribuí directamente como colaborador del proyecto open source.
      \item Eliminé tareas manuales de línea de comandos mediante extensiones reutilizables, reduciendo la intervención manual de múltiples equipos de desarrollo en operaciones repetitivas de pipeline.
      \item Construí un sistema de inventario y reportes automáticos de pipelines, repositorios y cumplimiento de estándares DevSecOps, aportando visibilidad de gobierno a nivel organizacional.
      \item Integré y operé controles de seguridad en el pipeline: SonarQube (SAST), JFrog Xray y Trivy (SCA / escaneo de contenedores), Gitleaks y TruffleHog (detección de secretos) y Checkov (escaneo de IaC), gestionando artefactos en JFrog Artifactory.
      \item Administré Azure Repos, Azure Boards, Azure Artifacts y Environments, definiendo estrategias de branching y control de aprobaciones por ambiente.
      \item Automaticé procesos de integración y despliegue con Python, PowerShell, Bash y YAML, consumiendo la API REST de Azure DevOps y Azure CLI.
      \item Soporte en contenedores con Docker y despliegues sobre Azure Kubernetes Service (AKS), en desarrollo continuo de habilidades Kubernetes; colaboración en observabilidad básica con Prometheus y Grafana, dentro de un marco ágil (Scrum).
    \end{cvitems}
  }

\cventry
  {Practicante TI (Desarrollo Web)} % Puesto
  {Fiduciaria Bancolombia} % Empresa
  {Medellín, Colombia} % Localización
  {Jun 2022 -- Dic 2022} % Fechas
  {
    \begin{cvitems}
      \item Desarrollé módulos de aplicaciones web internas con Java, Spring Boot y Angular.
      \item Colaboré en la automatización de despliegues y en la documentación de lineamientos DevOps del equipo.
    \end{cvitems}
  }

\cventry
  {Monitor Arquitectura de Software} % Puesto
  {Universidad de Antioquia} % Empresa
  {Medellín, Colombia} % Localización
  {Nov 2019 -- Sep 2020} % Fechas
  {
    \begin{cvitems}
      \item Soporte académico en arquitectura de software y POO.
      \item Acompañamiento a estudiantes en proyectos técnicos.
    \end{cvitems}
  }

\cventry
  {Desarrollador} % Puesto
  {Telemedellín} % Empresa
  {Medellín, Colombia} % Localización
  {Feb 2019 -- Ene 2020} % Fechas
  {
    \begin{cvitems}
      \item Desarrollo y soporte de experiencias digitales del Tour Telemedellín.
      \item Mantenimiento de interfaces y mejora de funcionalidades.
    \end{cvitems}
  }

%----------- EDUCACIÓN -----------
\cvsection{Educación}
\cventry{2015 -- 2023}{Ingeniería de Sistemas}{Universidad de Antioquia}{Medellín, Colombia}{Egresado}{}
\cventry{2012}{Bachiller Académico}{I.E. Campo Valdés}{Medellín, Colombia}{}{}
%----------- HABILIDADES -----------
\cvsection{Habilidades Técnicas}
\begin{cvskills}
  \cvskill{DevOps \& CI/CD}{Azure DevOps (Pipelines, Repos, Boards, Artifacts, Environments), Azure CLI, GitHub Actions, Git}
  \cvskill{Cloud}{Azure (avanzado), AKS (soporte), GCP (básico), AWS (básico)}
  \cvskill{Contenedores}{Docker (intermedio), Kubernetes (en desarrollo)}
  \cvskill{IaC}{Terraform, YAML Pipelines}
  \cvskill{DevSecOps (SAST/SCA)}{SonarQube, JFrog Xray, Trivy, Checkov (IaC Scanning), OWASP Top 10}
  \cvskill{Secretos \& Artefactos}{Gitleaks, TruffleHog (Secrets Detection), Artifactory, SBOM}
  \cvskill{Scripting}{Python, PowerShell, Bash}
  \cvskill{Observabilidad}{Prometheus, Grafana}
  \cvskill{Desarrollo}{Java, Spring Boot, Python, TypeScript, Angular, React}
  \cvskill{Bases de Datos}{SQL y NoSQL}
  \cvskill{Agile}{Scrum, Kanban}
\end{cvskills}

%----------- CERTIFICACIONES -----------
\cvsection{Certificaciones}
\begin{cvhonors}
  \cvhonor{Google Cloud Platform}{Fundamentals, Infrastructure, Networking, Data/ML/AI, Kubernetes}{Google}{}
  \cvhonor{Build a Website on GCP}{Google}{}{}
  \cvhonor{Lifelong Learning}{CertiProf}{}{}
  \cvhonor{Explore Emerging Tech}{IBM SkillsBuild}{}{}
\end{cvhonors}

\end{document}
